<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>重重灾难</title>
    <link>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/</link>
    <description>Recent content on 重重灾难</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-ch</language>
    
	<atom:link href="https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>序</title>
      <link>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/book1/ch0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/book1/ch0/</guid>
      <description>序  作为一个“科幻迷”兼“小作家”，我认为“科幻”，顾名思义，是“科学而幻想”，从不天马行空，也不循规蹈矩。要写一本科幻小说，你必须先开一个脑洞（废话），这个“脑洞”如果很大，那这本小说的中心主题就会很“深邃”（就是吸引读者阅读兴趣嘛~~~）。这时，我们应该做的便是：破除思维定式，让你的大脑活动起来，开始天马行空地想（不是乱想，要有逻辑链，否则就是幻想小说了~~~）。“脑洞”是一本科幻小说的“灵魂”，有了“灵魂”，你就可以创造“肉体”——开始写作啦！
写作首先需要的是勇气，这勇气是什么呢？每次当你开始写作之前，先问自己一个问题：“你能不能坚持把这一本小说写完？”这个问题算是对许多想写小说的人的“灵魂拷问”了。（例子：syh）没错，这个问题算是困扰了我好久。进入了初一，学业变得更繁忙了（大概有几个月断更了~~~），每天不是写作业就是上课外班，写小说的时间定然变少了，肯定有人到这个时候便弃坑了（syh在六年级就弃坑了，我起码还是比他NB一点的~~~）。这足以说明，毅力还是很重要的。
在序的最后，是对所有的读者的感谢：谢谢你们对我的支持，我感激不尽。
Thanks!
 2019年4月21日（初稿）
2020年2月19日（二稿）
 张心同</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间纪年对照表</title>
      <link>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/time_table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/time_table/</guid>
      <description>时间纪年对照表     纪年 时间     小行星纪元 2019 C.E. - 2062 C.E.   毁灭纪元 2063 C.E. - 2211 C.E.   再生纪元 2212 C.E. - 2319 C.E.   引力纪元 2320 C.E. - 2345 C.E.   告别纪元 2346 C.E. - 2347 C.E.   和平纪元 2348 C.E. - 10020 C.E.   反向纪元 11021 C.E. - 11052 C.E.   穿梭纪元 11053 C.E. - 10113 C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一章</title>
      <link>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/book1/ch1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clarkzhang0123.github.io/chongchongzainan/docs/book1/ch1/</guid>
      <description>发现   公元2019年，美国NASA航天中心
 冯·大卫从来没有想过。他，会发现一颗小行星！
“太梦幻了！”他的脑子里，一直转着这句话。
那一天，他作为一名普通职工，又踏进了那熟悉的办公大楼。当然，也望见了那熟悉的望远镜，这望远镜可谓是整的办公大楼的象征，当然这幢大楼也被戏称为“望远镜大楼”。
在好奇心的驱使下，他站在了那里，一动不动，目光呆滞，散射在那台望远镜上。他本能地向前靠近，直到身子撞到了一个告示牌，上面写着：
非专业人员请勿触碰！
“只看一看。”他的脑子提醒着他。
天外有天，人外有人。 冯·大卫想到了这两个成语。没错，他的一生是有多少罩天阻隔着他呀！这个小人物毕业于中文系，却阴差阳错来到了NASA。当然，他也只是小职工（月薪不过500美元）。想到了目前如此窘迫的生活，他深深地叹了口气。
“唉……”
冯·大卫的职位是颇受争议的。许多同事都不敢相信，一个精通中文却对天体物理学一窍不通的傻子会成为他们的同事。因此，在大卫的记忆里，只有同事们对他另类的眼神与言语。
要是能离开就好了……
但他离不开NASA呀，离开了NASA，他去哪儿干活？怎么养家糊口？似乎一切都进行不下去，停滞在那里了。
在大卫的记忆里，也有一段对话，这段对话深深地烙在他的记忆深处，一直无法忘却，仿佛钉进木头里的螺丝，拔出后那伤痕永远无法复原一般：
“就是他！那个冯·大卫！” “看上去就挺粗笨的。” “没错，来到我们部门后，啥事不干，每个月白拿几百美金。” “他怎么来到NASA的？” “我也不知道啊！据说啊，他是中文系毕业的。” “什么？！？哪来NASA干嘛？” “我哪知道，照理来说，他应该滚去中国才对啊。” “你们难道不会向领导反映，把他调走吗？！” “反映过了呀，好几次了都，但领导跟我们说，上级部门不允许调走那个傻子，说他有过人之处。” “他在中文上有过人之处。”那个人讽刺般地说。 过人之处？
他很好奇是谁察觉到的。
想着想着，他情不自禁将身体向前靠去，直到他听见了告示牌中弹簧的爆裂声才回过神来。
那台望远镜又映入了眼帘。
“只看一看？”他的脑子问道。
他已经不受他的脑子控制了。
他靠近了望远镜，用手摸了摸握把，又将镜片距离调整好。在他的陈旧观念里，他自己能亲自使用望远镜，观测星空的事，是不可能发生的。
“确定吗？”脑子又问道。
他内心做着斗争。
“只看一看！”内心敷衍地回答道。
由于毕业的大学有望远镜课程，因此他对于望远镜的操作还是知晓一些的。他蹑手蹑脚地来到望远镜前，保证声音足够之小。很快，他调好了角度，将镜筒对准了星空。在往望远镜里瞟那一眼之前，他提心吊胆地东张西望了下，他知道，如果被发现了，不是扣工资就是炒鱿鱼了。确保无人后，他终于敢把目光投进镜筒，去欣赏那一片壮丽的星空了。
星星们透过镜筒很快挤进了大卫的眼球。在他的眼里，每个星星似乎都有着不同的亮点：这个亮点儿，那个暗点儿；那个似乎迸发出五彩斑斓的颜色，这个却只流露出一丝淡淡的幽光……
看着看着，忽的有一首诗闪过了大卫的脑海，关于那首诗嘛，应该是他在大学的时候背的。名字好像是《星月的由来》，作者是谁他却已经忘得一干二净了：
树枝想去撕裂天空， 但却只戳了几个微小的窟窿， 它透出了天外的光亮， 人们把它叫做月亮和星星。 在望远镜前，他终于理解了诗人的用意。那些星星一个个泛着白光，看来似乎只有一个孔的大小。
他享受浸润在一个个光点之下。他还对许多恒星、行星进行了摄像（为了保密，后来他又把这些照片全都焚毁了）。不知不觉，他便在这个神秘的地方度过了一晚上，直到第二天太阳的光芒打在望远镜那光滑的表面形成微微散射时，他才反应过来。
他望了望背后的钟，知道距离第一班人来上班的时间还有四五十分钟。
借着点太阳光，他继续观察着这些星星是怎么淡淡褪去，最后消失在茫茫天空中的。
转动着镜头，他总感觉今天的天空有些不对劲，直到他将焦距调大，发现有一方天空亮了一些才反应过来。
但他不知道的是，此时，正有一颗直径为2000多米大的小行星正在距离地球几百万公里外进行飞掠。飞掠轨道与赤道夹角为三十多度，飞掠轨道近点仅有四百多万公里。
大卫没感觉到有什么不同，他只是对这神奇的天空异象拍了几张照片，观察了一会儿，便灰溜溜地走了。当然，他没有把这几张照片post出去。
又是平常的一天，但某种程度上来说也不寻常。因为今天是NASA一月一度的大会。大卫对这种大会其实很反感。他收拾收拾，拖泥带水地朝会议室走去。
依然是红色的座椅搭配浅棕色的条纹地板，大卫早已习惯了这种颜色搭配。他在大堂的边角找到一张满是灰尘覆盖的座椅，用袖子抹了抹，坐了下去。
“女士们，先生们，请尽快坐好，一月一度的表彰大会马上就要开始了！”主持人说道。
大会开始了。
依然是那些熟悉的开场白。
“各位可能早有耳闻，这个月的11日到15日，在地球上空又出现了一颗小行星，该小行星半径长达2000米，飞掠近点为400万公里。”
大卫几乎要睡着了，但每次要入睡时，都会被座椅的弹簧声猛地惊醒。
“经验证，该小行星属于未被发现类型。”
“所以？”大卫以一种讽刺的语气自言自语道。
“这颗小行星被命名为C071FH98”
会堂中响起了热烈掌声。
“当然，兴奋之余，我们也要向一名NASA员工提出感谢。他就是&amp;hellip;”
“谁？”
“冯·大卫！”
每个人的目光不约而同地投向大卫。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>